首10月強姦非禮案升一成 李家超：應避免與新相識網友單獨聚會

首10月強姦非禮案升一成 李家超：應避免與新相識網友單獨聚會

保安局局長李家超在滅罪委員會開會後表示，今年首10個月的整體罪案宗數下跌6.5%，當中劫案及勒索案更大跌逾4成，惟強姦及非禮案則反升1成，李家超提醒市民要警惕，指有受害人與犯案者在網上社交平台結識一段短時間，便相約外出單獨聚會，令對方有機可乘，他建議可與朋友或家人一同應約，不要單獨到不熟悉的地方。